內向、慢熱嘅你，最討厭遇上咩事？

其實內向唔等同怕醜，亦唔係溝通能力差
只係內向嘅人會較enjoy一個人嘅時間
如果你係內向人，唔需要覺得自己係怪胎
亦冇需要迫自己變得外向

以下係我最討厭既事

學校篇
老師話：「你太靜啦，唔好怕醜，要識多啲朋友。」

分組做Project/討論

等入課室／小息

陸運會

放Lunch，但最friend嘅同學今日放假

工作篇

八婆同事問：「咦，乜你咁靜嘅，做咩唔一齊傾計呀？」

老細／上司：「你要發表多啲意見！」

喺厠所見到三姑六婆傾計

Welcome Lunch

公司義工活動

同事生日會

同同事一齊等車／搭車返屋企

撞到啲唔熟嘅人
通常直行直過算

以前細個會更加唔鍾意
而家行過見到點下頭就算

同同事等車，或者住附近同車真係世界級難受
好驚講錯野

單身

小巴叫有落

最怕撞到識，同無咩共同話題嘅人

俾人問點解唔出多啲街

通常係同輩定長輩問？

一樣，有時候唔熟嗰啲真係扮睇唔到算 唔係相認會好唔自在

同車+長車程+架車好多位=極難受
通常我會比同事上車先
跟住自己揀其他位坐

食龍肉都冇味
勁想快啲走

緣份需要時間

最驚係叫完，唔知個司機聽唔聽到

兩邊都會問
好似鍾意留係屋企係有問題咁

Present！

快熟通心粉

識新朋友

自我介紹

玩集體遊戲

仲有拍拖

最憎父母次次同親戚見面就話我份人怕羞同唔出聲
屌果d親戚一年先見一次，冇話題傾咪唔講野囉，做乜硬係要同我既人格扯上關係呢？

最撚憎被人話我靜
返工返到想喊

唔好喊啦
同事話你？

內向人有時比較難被其他人理解
啲人成日覺得唔出聲=怕醜/有問題
佢哋唔知呢啲歧視真係令人好難受

開sem要識人
嗌有落
上堂有野唔識(唔敢搵老師傾)

識人會係一個比較大嘅挑戰
尤其當其他人都係好外向，一大堆人咁吹水
自己會好難加入
因為內向人大多唔鍾意講無聊嘢

至於嗌有落同問老師嘢
你試多幾次就會習慣啲㗎喇
慢慢嚟

最撚驚sem 頭pj 分組 成日驚分剩我

屌你 講中哂

Exact7ly

有時真係覺得好辛苦
所以一個人嘅時間就特別開心

同事 ：
唔使咁靜喎 我地好nice 可以講多啲野

雖然感覺係唔好受，但唔好太擔心

好黑人憎，迫人講嘢

最憎唔熟嘅人懶熟

個下唔知點咁 真係冇野同你地講呀麻

睇左內射，好熱既你

工作:要同個客解釋啲複雜既野
同同事食飯冇野講

靜咪靜，唔撚靜得？冇嘢講咪靜lor，唔通小特登揾嘢來講？

我有次答佢：但我冇嘢想講呀
之後佢就冇再問

有時會好想自己一個食晏，清靜吓

大學同返工都好多呢啲人
唔識應佢哋，搞到我好冇禮貌咁

同同事一齊走(異性除外)
同同事食飯
坐小巴叫有落
以前返學果啲小組討論 gp project
撘枱但得我一個單丁
同一班唔太熟既女仔食飯行街

轉新工 要重新適應好煩

絲打你係咪唔太鍾意同女仔相處？
我都係，好明白你嘅心情

知道融入一群人工作會開心D/ 輕鬆D
但係又覺得好難融入

長期處於兩難局面

一字概括: 人。

一樣

個陣唔敢呀 之後佢地有話不如一齊返早食早餐 但自己毒毒性格都係拒絕左

出街見到識但唔熟既人
通常會搵第2條路/調頭走

要好team work既工
同事之間既溝通真係好重要
做左幾年野終於睇清
同前輩岩傾 過料俾你 唔會當你陌生人

我d前輩對我好好
但我真係唔識social

遇上啲太熱情既人
尤其係異性，真心覺得煩

咁你而家同佢地相處成點？

真係好憎同啲唔熟嘅人一齊行，我會特登搵籍口唔同佢地一齊行

之前同公司算係高層加老細，成班一齊食飯
有個叔叔輩同事同老細講，佢個90後下屬啱啱同女朋友分手
仲八婆過女人，可能想老細覺得佢同啲90後好傾得埋

是非當人情，八卦到咁，有冇咁嘅必要呀

我會對佢笑一笑，話：係咩？
再默默地工作

個陣暑期工做左一個星期就走左

同事定同學？

都好呀，唔洗搞咁多無謂嘅人際關係

Same 一係扮睇唔到

咁個同事都幾好呀
有啲外向人會完全冇耐性聽人講嘢

係咪因為佢地鐘意一輪嘴咁講
有時覺得外向既人好勁 成日好易R水吹

各有各優點呀
不過香港呢個社會係幾乎為外向者度身訂造
所以內向者真係要花多啲努力
先可以成為更有適應力嘅人

一齊努力啦

比人話你啞

話你串 / cool，唔理佢～
但根本搭唔到嗲

大家唔好再咁啦 改變一下自己啦

點解要咁
我係唔鍾意social
吹啊？

內向同外向都係因先天、童年經歷、家庭因素造成嘅人格取向
最多只能講，內向者可嘗試提高溝通能力，同埋增加社交經驗，以更適應呢個社會
內向者好難做到，但我哋一直努力緊

性格唔係話變就可以變㗎
強迫自己改變性格，係非常之痛苦
例如強迫一個外向嘅人唔出聲，唔准同其他人講嘢，相信都係一件痛苦嘅事

希望你唔會認為內向嘅人係唔肯改變自己啦
好多內向嘅人就係因為被其他人咁樣誤會
而感到好唔開心
我自己由細到大都有好多類似經歷

前面所講嘅都中哂。最記得小學見家長被個仆街班主任話唔合群 講到我好異類咁
最憎人問點解唔同其他同事食飯呀
妖，我黎返工咋個個都啱傾咩

見家長果part好中
我成績表總係印住「內向寡言，宜多交朋友」
好似係我做錯事咁
真係有口難言

個陣真係好唔開心，亦都係見家長最深刻記憶
大個咗都有睇d如何打開話題之類嘅書
但始終唔擅長講嘢，同唔熟嘅人deadair會panic, 無謂辛苦自己，
寧願宅宅地唔fit in enjoy獨處

塔車個到真係最仆街，收工返工最累仲要扮好多野講，我諗對方都係咁諗

唔鍾意present算唔算

最憎present 對住一大班人講野 加上自己本身講野又唔係叻

俾人叫主動啲

同是天涯羅樂林
相紅何必曾相識
也許卜白知影娃是誰
無謂靚你靚你靚你靚你再擱再擱灑目屎

開sem識人，r水吹
同唔熟嘅人食飯，搭車
多過6人嘅聚會
太嘈嘅環境
有人起靜嘅環境但講嘢大聲
(成日俾人話我講嘢細聲，但只係個環境靜我唔想大聲)
起街見到識嘅人會扮睇唔到
(不過本身好多時都留意唔到有識嘅人行過)
仲有就係要長時間相處先熟到啲人，試過返pt用個幾月時間先同其他人講多幾句計

present ，pj呢啲已經克服咗，冇乜問題了。

完全中哂 本身唔係外向人真係好抗拒啲多人聚會
超過6人我已經唔想去，一大班人圍威喂有好多根本就唔熟，要夾硬r話題我寧願係屋企摺埋hea下仲自在
係街見到普通朋友/hi bye fd一定扮見唔到，唔中意個種hi完冇下句好尷尬既感覺
其實都中意同岩key既朋友相處，但有時就係好enjoy自己一個既空間（但啲人成撚日最中意問：你一個人行街/食飯唔悶咩？）好撚煩呀我不知幾開心，講到好毒咁，其實係啲內心好冇安全感既人先中意做乜都要人陪

最撚憎畀人話我冇朋友
但熟我既人個個都知要我廿四小時對住人類我會癲
就算自己老公都係
我每日需要最少兩個鐘頭做自己野唔同任何人交流我先會平衡到
仲有我好憎陪人行街
中意一個人買野速戰速決

最怕同識既人行埋同一條路
要係咁諗野講 好攰

如果係女神既話就ok

仲要話你細個好多野講好活躍先攞命
細個點同依家比

內向 = 唔識合作 同無主見

present嗰陣好勁
同朋友傾計deadair

最憎同事話一齊食飯
想靜靜地做自己野禁電話又唔得
開口埋口又係講公司 屌你俾我抖下得唔得

frd面前同係公司係兩個人嚟

其實好多都中
尤其是咁岩撞到唔熟嘅同學一齊走，個種尷尬....唔講野又唔係 又唔好意思拎住個電話撳

見到呢一句就火撚滾
外向撚好鍾意將自己個套放落人地身上

同唔熟嘅人食飯
食完背脊骨落

屌次次去親d閪親戚聚會
見你少野講就開始講d難聽嘅說話
咩"你啞架？" "你明明係乜乜都講唔出？” "黎黐飯飯啊你？"
完全唔想參與呢d未經思考嘅對話
最後講撚到內向係病 有罪咁
應係俾面咋

撞到唔熟既人侷住一齊行
接電話（特別係唔熟既男人）
遇到啲自以為是既on9想屌柒佢又屌不出聲

由細到大都慣左扮猥瑣佬吹咸水或者扮傻仔小丑，廢事比人問得出自己少社交，又唔想場面尷尬

第一次聽會咁做

多嘴親戚係香港內向者最避唔開嘅敵人

明白的
太唔熟果啲真係好難頂

我有時會話：趕時間，行先
就可以甩身

我會好珍惜真實嘅自己

買嘢都係呀
自己一個睇，唔洗諗其他人心情
舒服好多

改變

cant agree more
試過有個ex迫我一星期6日要同佢一齊住
又唔俾我自己靜下唔同佢講野
最後迫到我癲左係咁鬧9佢

或者我行第邊（但明明唔係）

唔好咁靜啦 成日都唔出聲
做咩成日匿埋喺屋企 出多啲街
改變吓啦 咁樣識唔到人㗎
撞到唔熟嘅人行同一路線
公司聚會或聯誼

好中

我有時會覺得，如果夾硬改變，就冇左呢一個我
我好珍惜呢個內向嘅「我」

睇到啲字都覺得好有壓迫感

內向既人enjoy一個人既時間 超級同意
同fd玩既時候都可以好投入 好好傾

之前睇本書講內向
叫<安靜,就是力量> 入面好多例子同研究
可惜細個唔明內向係唔駛有罪惡感

最怕被迫認識外向嘅人
即係有時同朋友出去，咁啱朋友搭朋友咁識
佢地未必係對你有惡意，但係同佢地一齊好唔自在
成日覺得佢地會暗中笑你個樣木獨又唔出聲，份人好悶好無趣

公司好怕個fd放假 全日自己一個可以一句聲都冇出過

放工好多時急急腳自己搭車走

我都有同感

如果早啲知道，我人生入便最青春嘅20年，就唔洗每日責怪自己點解唔出多啲聲、唔識多啲人

好想其他係不安中過日子嘅內向人，都可以明白自己係冇做錯

好明白

我中學果陣，有次要抽籤調位
抽到我同個好鍾意搞事嘅男仔坐
佢即刻話：唔係呀嘛？唔好啦佢咁悶

聽到果下真係有點受傷

不過之後我同佢變咗friend
佢知道我唔係一個沉悶嘅人
發現我原來勁多嘢講
只係唔會係太多人嘅時候出聲

成俾岩岩識既人以為我唔想同佢地做朋友

其實我想架 只係需要多少少時間

除咗說話技巧待人接物呢啲應付工作需要啲野之外
都冇其他野要改變
性格內向改得一時改唔到一世
外人見到好似外向咗其實都係扮架咋
好心啲social撚咪咁睇得起自己
要人去改變

到而家都覺得自己好冇用
點解人地做到我做唔到
但強迫自己同人social又好辛苦

Feel到我好多真毒撚入左黎
內向但同人溝通冇問題嗰d先話自己一樣啦

利申：一時可以好多野講，但偏向鐘意一個人

有個女仔鐘意我(佢老死同我講) 但果時唔太熟無feel
依家想追佢 但佢似唔想受⋯⋯

兩個人單對單, 個人被逼都會理下我
但係一多左個人三人行
會變左行後面跟住

最驚分組做group pj同一班同學搭車出去校外考察

同班唔熟嘅人食飯

内向既人係咪會冇女仔鍾意

同問

一定無，就算你外表唔差都係咁，女仔係寧願錯過都唔會主動，連朋友都無乜嘅人就算真係有女仔對你有好感，但係了解之後發覺你係一個生活好無聊嘅人即刻扣到負分
利申：有經歷過

內外向都好,作為男人要主動d

除非你男神級

被迫聽啲八卦無聊野
同班人行行下街無啦啦停喺度傾野，塞住晒條路

好似同內向、慢熱無關

男神級都無撚用，總之唔講野嘅男人，女人就唔會想同你相處

真係

欣賞吓內向嘅優點
唔好成日怪責自己啦
同埋唔需要強迫自己social㗎，你覺得舒服就OK

仆街hyper 撚

條仔好似自閉咁濟
可我地我可以全日一齊講得幾句
多嘢講o既男人好撚煩
想一巴車埋去刮柒佢
利申 我倒追條仔

毒撚都有分外向同內向㗎
就算毒撚都可以一齊分享吓感受

我自己就初中之前都好毒
但高中開始識左新朋友
就開始慢慢學習點同其他人溝通

而家做緊Marketing
工作上都經常要同唔識嘅人social
初中之前識我嘅人，應該會唔相信我有咁大改變

但我都係好鍾意一個人嘅時間

明白呀
感覺會好想自己行咗去

太多人，好難搵話題講

我個人鍾意內向+有文學/藝術修養嘅男仔 >>>>>>>>>>>>>>>>運動型靚仔

其實各花入各眼啫
最重要性格+話題夾

我覺得一班人行街已經好辛苦，好嘈
塞住條路更加唔鍾意

試過幾次逼自己外向D
最後結果都係柒收尾
唔係咁易改嫁
Btw 明明我小學時唔係咁

你地講到內向冇乜問題 但成個post整體好負面
啲表情好多都係 咁
我都係內向撚 我都好撚憎俾人話靜 不過我逼緊自己改變 多多少少都好 多啲出聲 係好會辛苦 但講真有冇內向撚係活得快樂架... 定其實啲外向撚都係假扮出黎開心呢

因為呢個post係講內向人討厭嘅嘢
所以先會全部都

下次開個內向人鍾意嘅嘢
可以用多啲

外向人同內向人都可以好開心或者好唔開心㗎
我就係一個開心嘅內向人
開唔開心同性格冇直接關係

唔好迫自己咁多，就可以開心啲

唔快樂都係因為外向撚比啲壓力
唔係話所有外向撚唔好 不過好多都表面或骨子裏串柒柒睇唔起內向人

有無內向有拍緊拖嘅巴絲?會覺得自己一個嘅時間反而最舒服最enjoy?

通常係最早走嗰幾個

冇唔開心嘅內向人
不過好似好耐冇好開心嘅感覺

其實我一直以為自己係外向嘅人，中學嗰陣我一向係班入面嘅核心
入咗大學之後發現原來自己唔鍾意識新朋友

最怕轉新環境
唔敢主動同人講野

兩個人一齊同自己一個都覺得開心
但兩個人一齊果陣會個人變到好懶，咩都唔想做
一個人果陣就有動力啲

放假對住部電腦同埋玩貓就最開心
跟住自己煮一大煲嘢食
悠悠閒閒又一日

認同
唔同年齡階段會有唔同感覺

其實內向嘅男仔好驚主動，同埋唔識搵話題，乜話題夾姐？同內向男仔根本無話題可以講囉好無
利申：比ex嫌棄我悶唔主動而飛鳩我

內向人同熟人可以好多嘢講㗎
我同男朋友咩都講一餐
或者唔出聲都唔會覺得尷尬

會唔會巴打你同EX未去到好熟、咩都講得嘅階段？
定你EX性格比較外向？

明知有堆一成日上堂會見到嘅人成日講自己，
四年都唔知點開口
班on9講到勁明顯又喺正我後面講得勁大聲，但係又覺得我聽唔到
避又避唔開

講你啲咩？
巴打你係咪讀緊中學？

我ex係個d唔主動嘅女仔，我又係唔主動，追佢個時我逼我自己做主動，個時內心覺得好辛苦
一齊之後佢話我成日唔主動搵佢，搵佢個時想講嘅話題已經講曬，諗唔到其他話題，搞到兩個人好少野講就對我無曬興趣

我係講公事完全冇問題，你有疑問或有野俾我做，我完全應付自如，溝通完全冇問題。但一到要social既位就企左係度，同d唔熟既單獨食飯真係想死。
我係絕對享受毒自食飯毒自做野，如果唔識既話搭枱都冇問題

撞到識但唔熟嘅人
好撚老尷

大學，但係同major又major細core好難避
Year 1第一堂坐正我後面講我身材

咁係你同EX一齊前同一齊後，個表現完全唔同，所以佢可能覺得失望
佢鍾意果個又主動又多話題嘅你

下次調整心態，表現返平時嘅你啦

同女朋友鬧交

最近母親節父親節最討厭
以往都唔會送禮物，都係普通一齊食飯唔洗比錢
出黎做野我無埋單比人小左好耐
唔識人情世故

最怕得返自己一個，但同時又討厭人多
其他討厭嘅事重有好多

如果你夠自信，你可以試下直接同佢哋講：
「其實我聽到你哋講我㗎，可唔可以唔好再咁樣話我？ 」
佢哋應該唔會再講落去

不過佢哋讀到大學，都仲做埋啲咁無聊嘅嘢
可能都有啲問題

係呀好彩我返shift，同其他人係唔同時間食，通常都避過

成班男仔都可以八婆成咁都唔簡單

成日驚開咗口之後日日見到仲尷尬，咁耐之後先開口又唔知點咁

算啦，考埋個試就畢業

如果我表現番平時嘅自己我可能一世都拍唔到拖 真正嘅自己完全係唔鍾意主動，覺得諗話題係一件好煩嘅事，係女見到我都唔撚想彩我啦 始終都係外向男吃香d

返工成個星期唔出聲
但開會自己講足大半粒鐘，個會一粒鐘

我都係
工作上完全冇問題
一到類似開Party果種場合就覺得辛苦
但自己一個同人搭枱食飯就完全冇問題

有個識左好多年既fd，約佢出黎可以全日唔講野但完全唔老尷，大家講野又成日估到對方點諗或者想講乜
好想有個咁既女朋友
利申，唔是gay

咁唔好諗話題，講自己中意講嘅嘢？
分享吓自己嘅嗜好，講吓對時事新聞嘅感想都可以呀

你諗果啲係咩話題嚟㗎？

我覺得如果傾計嘅話，唔洗特登有指定主題都OK
同對方嘅想法／意見類近，或者對方講吓自己啲有趣經歷，都唔會悶呀

你個名

剪頭髮果時
附近個個都同髮型師有講有笑
我同髮型師雖然都係fd
但真係唔係太熟好易dead air
個空間靜到好尷尬咁

次次都係個幾句
食左飯未呀？o岩o岩放工呀？係咪照舊？

有聲

屌，我未試過同髮型師吹水咁濟，係咪正常?

可能離開咗中學呢個安全區，依家真係好掛住以前班朋友
入咗大學暫時得三個好朋友，大學真係一個好功利嘅地方

利益上既朋友有好多，做project分組就會自然一齊

一 定 係 Ocamp
我咁慢熱 去ocamp真係完全唔enjoy
好yo果D人好快打成一片
但我真係唔會為咗融入佢地而迫自己扮到好yo咁
做自己最舒服 反正omate話咁快就散 都係hi bye frd

一樣
把口唔叻 總係感覺自己有理講不清咁

內向人點先可以做得好對人嘅工作 例如sales個啲
真係諗下都覺得驚
好想搵份pt但工作性質要對人就好淆
搞到好耐都搵唔到工
點克服到
內向好多時都會伴隨自卑
覺得自己真係好撚無用

對多d

i know that feel

所有

有時要諗藉口話去街/買嘢
明明有屋企返都要兜路

出街最怕撞倒唔熟嘅fd 好尷尬

唔熟嘅基本上唔會傾計 熟左就好多嘢講

至於present, group project嗰啲 讀完中學都慣曬

係未講我？
內向型INFJ
鐘意大量獨處時間，玩音樂，作歌
吹色士風，畫油畫，寫英文詩（英文系grad)
唔鐘意同人social 唔鐘意一大班人
唔鐘意識新朋友 我連想識女仔既動力都冇
最多有兩三個最close既兄弟 1 on 1 social下
傾計要傾深入既話題
平時活係自己腦海個虛幻世界
最鐘意係屋企relax 聽歌諗野創作下
執下屋清潔下，裝飾下屋企
唔介意一直獨處落去

最憎人講

Why are you so quiet?
Because that's how I function

"Why are you always so loud, so noisy?"
I never ask you that, because
That's rude.

I say when I get something to say.

比d女仔摸我手仔、Jer仔

我諗內向既人都有好多種
我係完全唔怕自己一個既人
什至愛上獨處

己獨居3年
悠然自得
得閒渣下車
去海邊放空下
我都廢事理其他人點睇我
你有你喧鬧既生活
我有我寧靜既悠然

仲有我係果種超private既人
從來唔主動搵人
隨左2，3個最好既朋友

唔熟果d人搵我我會藍tick (我控制唔到，唔識拒絕人又唔想講出黎 no im doing nothing now but I'm fine with myself )

係網上好似好多野講
但係因為我平時唔講野

各位內向既朋友
完全唔需要覺得自卑
人人都有佢鐘意舒服既生活模式
雖然呢度係香港
但都唔代表你要跟住大潮流夾硬做一個
外向者，你唔會做到，做到你都唔會開心

人地會成日覺得內向就係宅男毒撚
NO
你見到我你會覺得我係有自信
傾計仲好好傾完全唔會覺得我係內向者
但其實我需要大量獨處時間去recharge energy

其實
我地有好多優點
人地唔發覺唔緊要
你自己知就得

Keep your introvert spirit and let it shine

有d野冇得扮
你個人係點就係點
我同你一樣
但我唔會改變我性格去迎合人
性格係冇得改變
你咩磁場就會吸引番咩磁場既人
岩既佢會欣賞你既特別
Take it easy
做番自己最舒服

早幾年到衣家一路睇左好多introvert
特別係INFJ既articles
終於接受左自己同其他人唔同既原因
當堂放鬆哂
冇再迫自己參加所謂群體活動
原來一路都唔係自己既生活模式

讀書時：
已經係離群既一個
但係又有d朋友鐘意我既幽默
平時唔多講野
但一講野d人會另眼相開
Debate 更加係唔會輸果種
但好多群體活動我覺得夠既時候會
自己走左去
D朋友覺得我係怪人一個

見到d 一堆extrovert 既朋友大笑大講
會覺得「咁樣好咩？」
不過我明自己唔係果種人
所以從來都冇一個堆會埋
人地有人地嘻哈
自己有自己快樂

好唔鐘意新朋友 次次諗唔到話題同人食飯都好驚 驚驚下就自己一個食 但有時會係canteen撞到啲少少熟嘅人 搞搞下食飯個習慣都冇埋
明明同啲舊朋友好social

講野

屌你老母

中學果時小息真係難頂啲fd分哂係第二班 小息無野做勁老尷

我都係

我可能係本身外向，自細比人搞到變哂內向

黎緊生日啦自己去海洋公園玩

最怕係公司放LUNCH
要同班完全唔熟嘅同事一齊去食野,
最怕食中餐叫幾樣餸大家一齊食

利申: 用筷子夾餸果時隻手會滕滕震

走入佢地班囉

好驚同同事食中餐+1
又貴又唔飽又唔舒服

有時會驚用錯筷子
同埋唔係太鍾意同事猛叫我食野、夾野

會玩機動遊戲定睇展館為主？

屋企人定其他長輩？

自介

我都係INFJ
好多人都覺得我好怪
但同我friend嘅人會覺得我係特別，唔係怪

紅字我都成日咁諗

最怕遇到識但又唔多熟既人，打招呼又唔係，唔打招呼又唔係

冇錯，試多幾試，慢慢習慣吓，調整吓心情
會好好多

仲有好唔鍾意同啲親戚social,成日笑面迎人

very good post

同唔熟既同事一齊放工等車/返去，要諗野講

最討厭出油尖旺嗰啲地區
人群係我冇辦法去嘅地方

冇強逼症
冇話題嘅唔講仲好

我都係
best frds係晒隔離班
跟住我會睇報紙或者扮訓覺拖埋個小息

俾好多人話靜
大佬阿 都同你唔熟 點傾阿
不過有時見到啲人同人一日就熟 一日就打黎打去
就會諗究竟係未我問題
講一句之前我會諗下人地點諗我 我先會講
又驚講多錯到 到最後可能咩都冇講到出口

lm 好中

兩個都會

大波妹

內向撚確係易被人標籤離群、自閉
而且太享受一個人唔洗煩，好難揾到另一半

開sem識人，傾project
中學都有好多樓主都講中
好似陸運會個啲 我成日都唔明點解人地會對個社咁有歸屬感 輸親都係度喊苦喊忽咁
中一個時一定要做啦啦隊既 我成日都比啲老屎忽話唔夠大聲
心諗你地有你地玩咪算 咁我唔想玩你逼我都無用

試過有年腳甩臼 撞正陸運 班老屎忽話唔信我 逼撚左我去跑千五 最後報到都無去 膠都廢事比

試過同個外向撚討論內向性格
但佢就將內向解讀為孤僻

其實我地只係需要獨處時間黎充電
所有社交對我黎講都係消耗緊我能量

利申：做過pt sales所以r水吹無乜問題
但唔想講嘢嗰陣可以完全唔出聲 唔想理人

睇過關於講內向嘅人嘅文章
內向嘅人係社交方面係消耗緊能量
而外向嘅人係同人social方面係得到能量

而每次同人溝通都覺得好攰
所以唔係必要要同人social都好少出聲
然後尤其係新嘅工作環境就會畀人覺得好靜加上自己個樣都好靜
仲有嘅係好難好快咁入到圈子 適應能力低同對轉變新環境會感到不安
但 r水吹係冇問題

CHUR得自己嚴重果排
見到人就反胃

我真係好驚身處喺唔熟悉/識佢但係感到好陌生既人羣入面
特別係我mount唔到fd一齊行既時候

例如
1) 畢業禮/ grad din/ 旅行：我d fd耐唔耐就會行開周圍去集郵 而我自己就對成級人無咩歸屬感同陌生 唔敢自己拎住部電話同人集 當附近有人黎同我影相先同佢影

其實睇落勁大牌 但我真係唔鍾意同好驚對住1d 好陌生既人 平時上堂冇野講今日要扮fd 同佢地影相真係...做唔出 總之就過唔到自己果關

Interview 都好討厭

我都煩緊畢業禮點搞
唔去會唔會有咩問題

見到啲圖都好撚驚

遇到自己鍾意既人但唔敢同佢講，又後悔又好似無能為力咁

我冇去大學畢業禮
Photo Day都有點辛苦了

係咪好有壓迫感？

明白呀
明明平時嘢都唔講多句
好憎果種有目的，而迫住同對方笑笑口嘅感覺
覺得自己好假
同埋完全唔明其他人點解可以咁

要假扮一個外向開朗嘅自己
同埋其他人唔多唔少會吹噓自己嘅能力
但我好憎講大話，唔想其他人對自己有咁大期望

我有一排都係咁
Lunch自己鼠咗出去食
對住其他人覺得好窒息

睇咩戲呀？

大家要慢慢學習堅強啲，唔好咁易感到挫折呀
調整吓自己心態

遇到刺激到自己嘅事果陣
深呼吸，清晰思緒，用令自己舒服嘅方式面對

最重要，永遠唔好覺得其他人比你優越，唔需要眨低自己
對方都係一個普通人咋
唔洗咁驚㗎

你需要勇氣同自信